紐西蘭總理 掩耳盜鈴

新西蘭總理阿德恩（Jacinda Ardern）昨天明言會竭盡所能，不讓基督城槍擊案的槍手擁有宣傳白人至上主義的平台，誓永不公開提及槍手的名字，「他或許是正尋求惡名昭彰，但我們新西蘭將不會給他任何東西，連名字也不例外」。

fb把關不力被撤廣告
阿德恩對記者指，槍手「顯然有一連串原因去策動這場卑劣的恐襲，成名是其中一個原因。而這是一件我們絕對可以拒絕他的事」。她肯定自己可做的，是「你不會聽到我說他的名字」。她之後在議會講話時亦呼籲民眾，「說出那些遇害者的名字，而非那位奪去他們性命的男子之名」。

槍擊案中，社交媒體被指成為槍手發佈極端思想的渠道；槍手先是於twitter發佈襲擊宣言，又邊走入清真寺施襲，邊透過facebook直播槍擊畫面，24小時內片段的點擊率達過百萬。阿德恩指聯絡過fb，強調片段不應該發佈或讓人收看。多家新西蘭商業機構，包括西太平洋銀行，也因不滿社交媒體的把關能力，決定撤走平台上的廣告。

昨天，恐襲發生的第五天，警方指已向遇害者家屬交還六具遺體。家屬一直不滿警方遲遲未把遺體交還。但警方指，在50名死者中，他們現只完全確認到12名遇害者的身份，承諾會盡快完成身份確認的工作。

此外，為防範再有槍擊慘劇，阿德恩揚言會改革槍械管制法。有新西蘭民眾開始響應政府呼籲，自行交出槍械，但亦有民眾特意購入更多槍械。

呢個國家真係好撚小學雞

心理學嚟講都有效嘅
開名對啲癲佬嚟講係件好光榮嘅事

垃圾小島嶼

Brenton Tarrant
r
e
n
t
o
n

T
a
r
r
a
n
t

唔識以為係土耳其

係咪佛地魔黎架？

睇得出處理上無經驗

同收埋自殺者遺書一樣

喺荒島冇槍，比伊斯蘭慢慢捕殺！

唔講就唔存在？

【Shithole Country】紐西蘭左膠之禁忌！真實食雞直播足本全公開！

有咩問題？

所有傳媒都講佢係白人之上主義
但無傳媒願意深度分析個自白書

taboo

shithole country

送套哈利波特畀佢讀下

人權呢？ 罪犯唔係人？

呢個留比北面架

蛔蛔可能已經植根係成個國家啦
個總理分分鐘綠底

佛地魔那個不能說出名字的人......

又係堆垃圾人

仲唔去IS做性奴。